### Прошивка вроде бы прошла успешно, но ничего не работает

Вы неправильно выбрали устройство из меню Tools > Microcontroller. Убедитесь в том, что выбранный вами микроконтроллер соответствует тому, который установлен на вашей плате (ATmega8 или ATmega168) - модель контроллера указана на самой большой микросхеме.

Убедитесь в стабильности питания. Помехи или перебои с питанием могут приводить к ошибкам при загрузке скетча.

Еще одна возможная причина - слишком большой размер скетча для вашего устройства. При загрузке скетча, Arduino 0004 проверяет, хватит ли места в памяти ATmega8 для загружаемой программы. При этом свои расчеты Ардуино ведет исходя из того, что загрузчик в памяти контроллера занимает 1 КБ. Возможно в вашем устройстве прошита старая версия загрузчика объемом 2 КБ вместо 1 КБ, тогда из 8 КБ флеш-памяти микроконтроллера ATmega8 2 КБ уже будут заняты. Соответственно, в этом случае в контроллер загрузится только часть скетча, однако программа этого априори не знает, что и приведет к постоянным сбросам устройства.  

Если у вас есть программатор (для параллельного порта или AVR-ISP), то можно обновить версию загрузчика в микроконтроллере с помощью меню Tools | Burn Bootloader. В противном случае, можно просто подкорректировать настройки среды Ардуино, указав доступный объем памяти программ в переменной upload.maximum_size variable, находящейся внутри конфиг-файла (см. [инструкции, где найти этот файл](http://arduino.cc/en/Hacking/Preferences)). Указанное там значение 7168 измените на 6144, после чего среда разработки будет корректно предупреждать вас при превышении допустимого объема скетча. 

см. [Источник](https://doc.arduino.ua/ru/guide/Troubleshooting#toc19)